《香港01》裁逾40人 被裁員工：大時大節冇咗份工特別難受

由于品海創辦、南海控股（680）旗下傳媒《香港01》宣佈裁員40多人。據公司內部電郵顯示，集團將遣散員工約40多名，主要集中在營運部門及後勤同事，佔整體員工比例約5%。據《香港01》內部消息透露，是次裁員計劃並未完結，稍後會有下一輪裁員行動。

對於有傳體育組全組被裁，《香港01》消息人士表示，其體育組仍會繼續運作，部組主管仍然留低，而今次裁員涉及10名體育組員工，約佔體育組一半，裁員前該組本身有超過20人，當中包括處理商業項目（例如後勤廣告）的員工。
其中一位被裁的員工張小姐屬電商部門，她指今天早上收到被裁員消息，不過早前公司已有風聲將會裁減人手，因此對被裁不感意外，心情亦較為平靜。張小姐表示明白公司財政狀況出現虧蝕，有需要節省開支，亦認為賠償合理。

另一被裁員的鄧先生屬IT部門，是01「開國功臣」，入職近5年，他表示今早透過WhatsApp短訊從朋友中得知公司有裁員消息，之後返回公司才得悉自己被裁。他指裁員風聲已流傳好一段時間。問及被裁後感受，鄧生指明白現時大環境令公司需節省開支，對被裁感到無奈，稱只能欣然接受。鄧生亦指每次公司裁員都適逢將近大時大節，他指「身為中國人香港人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受，好難過，但每次都係咁，都只能接受。」

黎先生

他指「身為中國人香港人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受，好難過，但每次都係咁，都只能接受。」

身為中國人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受

正韭菜屌你老母

另一被裁員的鄧先生屬IT部門，是01「開國功臣」，入職近5年，他表示今早透過WhatsApp短訊從朋友中得知公司有裁員消息，之後返回公司才得悉自己被裁。他指裁員風聲已流傳好一段時間。問及被裁後感受，鄧生指明白現時大環境令公司需節省開支，對被裁感到無奈，稱只能欣然接受。鄧生亦指每次公司裁員都適逢將近大時大節，他指「身為中國人香港人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受，好難過，但每次都係咁，都只能接受。」

大中華膠廢老

抵撚死

依家先知自己係condom?

IT 狗

Condom

只能接受 抵啦

01都無水？

試著不要說韭菜

說condom

有得唔接受咩

叫佢收皮啦

大灣區都唔請你呀 廢老

好快有人話佢地好黃架啦

自製獨家新聞

佢自己話但每次都係咁 根本無諗過點解會咁

過份擴張

其實佢哋IT development係幾好，可能個system佢哋覺得夠用，cut咗啲人，即係打完齋唔要和尚

開心事

抵你俾人炒啦

鄧生指明白現時大環境令公司需節省開支，對被裁感到無奈，稱只能欣然接受
做過紅媒係唔同啲，識感恩

CRUD

支那特產時令韭菜

身為中國人香港人

韓豬 後尾點？

抵撚死幫藍資打工啊拿

體育組咁黃
一刀斬哂唔出奇

//每次都係咁//
做咗唔只一次Condom

黨報係咁上下 將就下

一月：新年流流
二月：大時大節
三月：新蒸頭（可能已經過咗十五）搞埋啲咁嘅嘢
四月：復活節倍感悲傷
五月：勞動節只係笑話
六月：年中難搵工
七月：僱主嘅刻薄同夏天好大對比
八月：叫我點樣同freshgrad爭
九月：中秋都無法開心團圓
十月：重陽同先人交待唔到
十一月：年關難過，前路茫茫
十二月：外面普天同慶，僱主竟然派大信封

犯國安法炒咪算少事
竟然將中國香港並排咁講， 想搞分裂？

Wfc 拉

40人都係 5% HK01 請咁多人啲人係做乜?

即係美國人大時大節無左份工就唔會難受？

奶共支那01 都裁
白奶了

笑到我

接受你就接受啦 講閪咩

內部肅清

打手

抵死啦

以為埋共產黨堆就有得好食好住？Condom黎架咋你

連衛兵又搵到批鬥對象

個 keyword 係：每次都係咁
乜佢去邊間都俾人炒咩？

聽聞出手幾好, 不過睇你想唔想做中資, 幫手維穩

01都無水

超抵死
見到藍屍失業中家記得踩多兩腳

為黨發聲都炒人 證明匪國無錢

上連登偷料

抵撚死啦，支那01都去做

諗住中資鐵飯碗丫拿

抵撚死，提早同你開年

01都唔掂

中國香港人
抵撚死啦屌你老母

根正苗紅都冇水

已經冇需要再帶風向

香港傳媒入面01最疊水，紅底大水喉射住
連佢都要炒人姐係其他都唔會好得去邊

唔係邊得黎乜野報導都有，用嚟混淆香港人視線

好多9gag人

支01

報喜

藍絲logic好奇怪, 自己比人炒都關自己係中國人身份事

佢下位老闆：mark低先，有乜依郁第一個炒你呢個中國人香港人

他指「身為中國人香港人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受，好難過，但每次都係咁，都只能接受

佢指自己次次都俾人裁定係做it 一定俾人裁

炒25%先講啦

國安法

兩個字，抵撚死

紅媒01都會變condom

指身為中國人做韭菜被割只能接受

其實欣然接受係咁用嘅咩

係身為中國人 中國香港人
犯咗國安法啦

比人炒都關係到支那人呢個身份，唔死都冇撚用

真係好撚憨鳩，做支那人同你有親

有唔代表唔炒得人

抵撚死

只能

講到佢自己唔願意時，腦細會同情你、比機會你留低

支那人真係好撚惡

中國人被炒抵死！

你又唔係叫中國01

慘食無情雞

好撚痛呀 師父

上連登炒料

以後淨返啲國營企業, 中資私營都冇

我係中國人呀屌

其實洗google 個seo洗左幾多錢
我search乜撚都係支那01 排第一

还有党

北上返大灣區做網路評論員或者去人民日報環球時報見工

IT 狗仲要支那人真係抵撚死

愛國牌condom

冇左暴徒搞亂香港
又有國安法坐陣
正路香港應該經濟起飛

點解

「身為中國人香港人，大時大節冇咗份工，都會覺得好難受，好難過，但每次都係咁，都只能接受。」
原來係中国賤畜，抵撚死

每次都係咁

由于品海創辦、南海控股（680）旗下傳媒《香港01》

最後跪係度道歉

我，笑死

冇曬維穩費？

大陸佬唔係好多錢去洗腦咩

唔抵可憐

真係IT狗

抵撚死，話緊你地呀前01員工

邊個跪

所以平時炒人係冇問題

成日上連登抄野吖嗱

下世小心d

抵共媒做野既唔好話比人炒, 死左都唔抵可憐
因為佢每一篇有良心報導, 都係幫緊共媒賺REPUTATION, 而共媒就用呢啲名聲去做仆街野
至於無良心報導就係幫共媒做仆街野

你click rate高自然google seo排名會高
你見連登咁多hk01 post就知有幾多打手每日上黎放link呃人撳，fb又係

梗係個黑衫廢青

condom

抵撚死
成日抄連登post

more

使唔使咁打人，屌你老母

身為韮菜，好撚慘

條水喉水力唔夠只好CUT

夾硬都要搵位提下自己係中国人

大灣區大把基遇
淘寶幫人寫code囉
13億人口市場驚無得撈咩

冇晒反對派
洗咩養咁多人做打手

被人炒都要拉埋中國人講證明唔抵可憐

好多香港人見你呢啲賤種大時大節冇咗份工好開心，你至少帶到歡樂比其他人

唔係咁點會有韭菜呢個詞出現

大時大節睇住班藍屍共狗蝕錢執笠冇咗份工特別開心

好有支共人味
下下都話命運 冇諗過係正苦 政治問題

奶完都要裁

睇下星島大小姐收唔收人

有機會都益咗大陸人先啦
對大陸人嚟講，不分黃藍，香港人只係唔聽話嘅二等賤民

中國人丫嗱

藍絲無良心是常識吧

呢個應該係digital marketing department 嘅expense, 咁都入IT department 數？

it狗 一定死先

唔栽新聞部既

連中資5毛機構都會飯碗不保

以為篇野01出

星島呢啲藍到黑嘅媒體都盤數唔掂幾耐，記者減薪、放NPL、一年前成個澳洲業務摺埋，何柱國仲要賣公司D股份。
依家CCTVB都要唔出花紅同凍薪，慳皮搞到節目愈做愈冇新意，支那點會有咁多水泵比紅媒？

想當年亞視一年燒幾億都無炒人 係去到後期真係唔掂先執

抵啦